旅遊業界遊行 呼籲盡早推出健康碼及強制全民檢測 促推強制檢測盡快通關

有旅遊業界早上發起慢駛遊行，表示受疫情影響，業界自1月起已經「零收入」，過千部旅遊巴停工，雖然近日政府放寬本地遊報團人數，但幫助不大，要求盡早推出健康碼及強制全民檢測，恢復通關，振興旅遊業。

有專科醫生表示，參加本地遊的巿民應有心理準備，如果團內有人「中招」，自己將有機會被視為緊密接觸者而被隔離，如果要進一步放寬參與人數，要循序漸進。

旅遊業界發起旅遊巴慢駛遊行，多部旅遊巴由灣仔金紫荊廣場，慢駛至政府總部，要求推行強制全民檢測，盡快切斷疫情，並在關口推行快速測試及落實健康碼，恢復香港與內地和澳門的關口往來。

香港旅行社東主協會會長葉慶寧表示，現時很多旅遊業界老闆都在「吃老本」，得悉不少業界在11月底政府保就業計劃完結後，要求員工不要上班，形容現時情況嚴峻，希望盡快切斷疫情，讓旅客往來。

香港旅行社解困大聯盟召集人姚柏良指出，即使本地遊報團人數放寬，但反應不及預期，而且在疫情下，業界在安排行程時有不少限制，對整體導遊和領隊開工幫助不大，強調恢復通關，才能真正協助業界復蘇。

武肺攬炒你 關我撚事

等死喇

慢駛，仲要多部駛去政總
仲唔告危險駕駛/不小心，暴動非法集結？
呢啲仲唔係「極端」手段？

全民檢測如果有用，個百幾萬都睇得出啦on99
淨係奶支那人，當外國客死？
等收皮啦旅遊業

收左美國佬錢反政府

呢班真係仆街黎

旅遊界咁撚大枝野

因為香港主要外內客，佔左 80% 係大陸客。
所以呢班仆街只係想開返大陸關，等佢哋繼續帶啲大陸佬去購物。

佢哋完全唔會諗疫情。

仲諗住強國人能救港？佢哋都就嚟食樹皮啦

假期先慢駛遊行咁識玩 政府一定好撚驚

澳門開番關咪又係冇人去

藍屍唔係咁諗架

藍屍幻想緊, 中國已經無病毒, 經濟GO GO GO
一開關就抬錢落嚟, 就發達啦

藍屍唔睇吓, 隔離疏打埠, 通咗關咪一樣死

我收成期呀， 吊

班撚樣仲喺度一廂情願
中央擺到明要孤立香港
等睇開返關藍絲繼續冇啖好食
Yeah

希望日日有新個案，唔好通關！
藍絲返大灣區揾工啦，地球最強灣區都唔去？

而家working day慢駛都唔撚驚你啦

可有可無垃圾行業